台制度民主 保「插旗」自由

台制度民主 保「插旗」自由

模範街曾因兩邊分插兩岸旗幟成旅遊熱點。資料圖片

過往十多年因中國迅速崛起成世界強國，對台施壓越來越大，部份中國人赴台旅遊時更表現出蔑視不敬；台也有黨派公然持五星紅旗示威；這些反常現象令不少台灣民眾憂慮，前年曾有台灣民眾向當局提案，要求增設刑法條文，禁中國五星旗在台公開懸掛、展示、陳列，但遭法務部駁回，理由是提案與憲法中「保障人民言論自由意旨」不符。

2018年1月，有台灣民眾在國家發展委員會公共政策網平台「提點子」聯署提案，指中國不承認台灣是獨立國家，並以各種方式分化，近10年在台越來越常見中國五星旗，台灣人民對此毫無危機意識，呼籲當局增設刑法條文，以分裂國土外患內亂罪禁掛五星旗。台法務部回應指，言論自由在民主多元社會是不可或缺的，若僅因言論或懸掛五星旗、主張分裂就施以刑罰，顯然逾越憲法，與保障言論自由意旨不符。

統派團體常揮中國旗

相關新聞：台通過《反滲透法》 金門模範街一夜拔走五星旗

因法律局限，除金門模範街外，台灣統派「愛國同心會」、中華統一促進黨等，早把五星旗當自己旗幟，在各種活動中揮舞。金門為謀求經濟利益甘冒忌諱自願被染紅，令中共解放軍未登陸就成功「插旗」，在台灣領地上建立「灘頭堡」。其實五星紅旗在台灣本島亦隨處可見，包括台北101大樓前廣場，更有人長年在此插旗，令不少陸客見之無不訝異。

《蘋果》記者

踏入2020 年，捉鬼成為左抗爭面對嘅首個危機，而呢個危機係致命嘅

日期：2020年1月3日 星期五

教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會
時間：1900-2100
地點：中環愛丁堡廣場
（已獲警方發出不反對通知書）

大角咀210分鐘抗爭回顧放映會
時間 ：1930-2300
地點:大角咀街市外半圓空地

葵涌V煞放映會
時間 ： 2030
地點:石蔭街市對面

=============

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（*不反對通知書申請中）